（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區59

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

國難當前

quote from 健身唔健腦 巴打

我想參考下,
因為一路以來我都係練每日大約90分鐘左右
一三五, (胸+三頭, 腿+肩, 背+二頭)

咁如果我唔練咁多,
淨係集中練bench press, squat, deadlift, pull up, 然後日日練?
咁樣就會增力strength?

唔該巴打

最近我都冇心機討論.
btw 我整左個ig page
整合香港新聞, 影片等,
全部英文版, 希望可以多d外國人follow + 捐錢

麻煩各位巴絲打follow + share, 宣揚開去.

你已經好勁，我比唔到任何意見你
只係我知有啲選手係咁練姐

練極都練唔大個胸
然後Bench press 1RM又上唔到三餅，
已經停留左喺呢個階段一段時間

新手想請問下有冇巴打去開葵芳新都會個間physical，
依加係咪仲係好多sales

唔好意思想問下 練左4個月 個半月前開始減脂 體脂由22%減到18.5% 依家每日都有做hiit同20分鐘變速跑 但係發現肚同腰嘅脂肪一直減唔落去 想問下有無咩方法可以減走佢

只要你體脂率有繼續跌 咁就無問題嫁啦
人體唔係一減全身脂肪一齊減
男性肚既脂肪不嬲都係減得最慢
只要你體脂率有繼續跌 唔係平台期咁維持不變
咁個肚遲早都會減到 先係先後次序既問題

好 唔該師兄

ss用到好chur 好辛苦 我會想轉gzcl

squat試過上到120kg, 又跌返去

deadlift用sumo成績好好多，

舉多左20-30kg

新post lm

Kof話一星期廿組BIG3玩完再加啲dip同pull up都幾乎爆曬

新po LM

由於BP太廢
覺得自己係少練三頭free weight
試下每日隔外4組窄手bench 睇下會唔會有進步

想問deload 有冇人會完全唔做gym?

unload

近排想增加3大項 同 shoulder press既力量
將5/3/1個方法 套落每次訓練主項個到
之後再跟返平時咁去操
total set around 21咁樣得唔得

因為我見5/3/1 通常都係得3-4個動作 10幾total sets咁
而且有好多部位都練唔到

btw 而家行緊 jeff nippard LPP program

我用nasm個potocal

想問女仔食唔食得performix 隻增肌紅丸
我見官方都係寫for 男士

其實點計啲rpe?感覺好空泛

想開始跟下program 有冇咩推薦？

垃圾黎 無用

Big3唔計？

係指同一組肌肉20組

我知 咁做完deadlift計背 bench計胸 squat計腳
一星期做2-3次5x5都十幾組了

我自己rpe8 個重量就係 最盡做多2下
Rpe8.5 做完一下 可能有力做多第2下 但未必得

Rpe9 就做多一下
Rpe9.5 就可能可以做多一下
Rpe10 做唔到了

Rpe 7 以下個啲 我都係拎個重量做到20下 都覺得輕鬆既做

其實都係靠自己感覺 去拎返啲重既dumbbell做

做做下就feel到

我都想搵新program跟

是咁的⋯
我係新手嚟，琴日就去咗做背同二頭
背就玩咗lat pull down、seated row同另一部機（寫住叫row），我就做完背先再做二頭嘅
但係我發覺做完背之後冇乜感覺，二頭/其他肌肉又冇覺得攰，搞到我唔知自己係姿勢錯定其他原因
有冇巴打知點解

但係唔會好受狀態影響咩？
記得有啲program 用rm計

如果個日狀態唔好 （攰/無乜點食野）
用rpe計既訓練 咪拎輕啲
姐係我自己唔會限死 rpe訓練係一個特定重量
始終rpe都係一個感覺

用rm計既就照用返特定重量
因為我覺得只要抖得夠 大約2-3min
就算重都有力舉

如果咁計其實跟program 有咩作用？（真心唔識想學野）

有計劃唔一定跟足 但係冇計劃就容易迷失

我一方面係覺得自己設計既program 唔夠啲人好
所以先跟人program 因為有好多研究方面既野 我都無乜話睇過好多文 雖然自己係學生
例如有好多人討論 一星期要練兩次 / 一個肌群 要大約20組咁？

以前自己做gym 比如我練胸加膊
我係做哂胸 再做膊

但Jeff Nippard個個唔係 佢push day
1. Flat bench press 3x8
2.shoulder press 3x6
3. Incline bench press 3x10-12

我第一次做個陣會feel到做斜推個陣 個feel好舒服 膊頭又唔會扯住扯住咁 我會覺得佢安排訓練既次序係有原因
可能係可以比我打開哂啲關節 / 比個胸可以抖下咁
（9估）

另外跟program 就係有時候我忙個陣 要夜晚先抽到時間入gym room
可能會唔記得自己要做乜 入到gym房先慢慢諗又好似亂黎
可能做唔夠組數 / 做太多
令自己CNS Fatigue左都未知

我會覺得跟program好似做日常任務咁 有野follow住
我會好清楚今日要做啲咩
而且Jeff Nippard都係一個有學識既人 我會覺得跟住佢design 既program 係可以幫到我 都算係多一個motivation

講講下好似個啲人覺得著左邊個球星既波衫 就可以好似佢咁勁咁 不過多一個motivation 我覺得對我都有幫助

呃9錢

可以咁講

一星期做4次咪20組，咁都要操4日啊

咁都仲有其他動作嘅

咁係講緊每組肌肉，推胸咁三頭緊係唔當
不過20組一星期，依個量，其實好早已經好多人研究左，
係好值得參考 圍住黎plan唔會錯得去邊

身形/力量就係絕對
Kofgym個幾條友都拍左好幾年片，身形變化有冇說服力先，力量有冇好過人之處

Kofgym姿勢教學都仲可以參考下。佢地d飲食、組數有一定經驗後已經唔洗睇，當參考下算

身形靚就講咩都係岩

其實每個肌群20組最佳唔係kofgym自己9吹 係真係由brad schoenfeld研究出嚟呢個資訊Jeff nippard, Jeremy either 等等都有quote過。你可以話optimal sets係因人而異，但都幾肯定如果你一個禮拜做40-50 sets係會有wasted sets（有落藥既另計）。

仲有力量鳩足幾年嘅健身youtuber都算係數一數二

又唔係退役級，又唔係教練級，又唔係現象級。冇咩說服力可言，近排仲要日提夜提天然，搞到好似d素食怨婦咁不了

健力program 有唔少都多過20組1星期
甚至一個大肌群一星期做2次以上
咁又wasted sets?

現象級？

平時佢請返黎個堆嘉賓咪現象級次次都好抵死咁加句嘉賓不代表佢地立場

都係唔明，頂尖咁解？

20 weekly sets 係for hypertrophy 諗吓都知strength同hypertrophy 個rep range爭咁遠會唔會係一樣啊

有無巴絲打飲vegan protein 有好介紹?

我一飲whey即生瘡，飲植物奶粉無事

順帶一提，食左a酸3個月

咁組數少rep 數多又點計？
15x3
10x4
5x8
咁都係計組數？
照佢咁講20組
我用15x3可以做成7個動作
5x8只可以做4個動作？
我覺得唔應該比20~25組set 死自己

咪乾乾地大大舊，著撚住背心/除衫示範

你幾時見過kofgym個2條友著背心之後乾乾地身咁做示範

講力量又未到比賽級

講經驗/教學又真係唔係資深（起碼都教返幾個人出黎）

真·理論派

所以好少見佢地講自己心得
多數係嘉賓發板或者引用文獻

其實搵個有料既教練 一堂要幾多錢？

我見kofgym 開價 一堂 1hr $700-$1000

有無睇哂條片？仲有地方唔明？

Btw 3x7=21
8x4=32

我就真係唔明
跟program 除左三項仲有輔助動作
唔一定只for 力量 同時亦有肥大肌
我行ppl r ppl肯定超過20組
咁=wasted set?
我自己就有所保留
我weekly 大肌群組數肯定唔止20
最起碼我自己我做左3年gym
力量同肌肉都有gain 到

唔嘈啦
你有你做 我有我做
廢時又要post 相

佢咁講 咪參考下 自己plan時可以多個思考方向
岩，個個人做法都唔同

認同

反正kofgym講 ，都有人覺得係9up理論，
搵個大隻d講，係咪會岩聽d？

有無人知McDonald 一杯港式奶茶 係咪真係有38.7g protein

月經

「國」！
你係港獨撚！！！

真？ 我google過見得一個連登post 講過 但無人理。
但照計isolate 開水都無咁多

你所講既bench press squat deadlift就係所謂既compound exercise, 簡單回答你既問題如果想train strength you must do compound exercises with overloading . 你有興趣知多d可以pm

Deload一樣要做gym

你個名
我驚你被淘汰

2杯都錯？

真係無咩可能有咁多
佢咁細杯 咁少水沖whey都無咁多protein
更何況佢用奶沖 奶頂盡咪5-6g protein per 100mL

telegram?

唔知點解習慣見到P牌就會起底

唔知點解又見到啲post

你係咪假膠

對唔住各位做gym都要講政治

blocked 3毛

貢（槓）玪（玲）

讀多啲書學好點樣打正字先啦

教練都多，不過好少sales 人既，得一個教練成日都sell 人，仲要多數sell 女。人就ok 既，不過個場細同好多人玩。

thx
之前去開都冇教練
突然5月尾開始有
新手單純想自己玩下郁動下搞到依加去都唔想去，好困擾

建議你去康記練好底子先去做見你識做，d 教練就唔會攪鳩你。
或者可以直接去做，教練sell 你，你就講話唔需要啦唔該。

識做都畀人搞

有冇巴打可以指點下

發現新蒲崗有間gym近近地
上網查下價錢
嘩屌你一個月成千蚊

I was working out and got sidetracked into browsing this forum 🤣I finished my personal training session at the gym ten minutes ago and my vest was soaking wet. I am soaking in a jacuzzi now and the gym is situated beside it where you can see the inside clearly. I saw a slim guy lift a light two pound dumbbell for all he was worth but still couldn’t complete the exercise😆I enjoy hitting the gym and I know my personal trainer is worth his salt because I’m making good progress with my physique.

呢個地段都咁費好大間？

似pure果種好多濕鳩堂比你上
我唔係要呢啲

琴日去樂富p有pt同我吹水，話遲啲會放座深蹲架

係真既就唔洗去九龍灣咁遠

去過一次樂富P 無RACK已後唔再去

其實一直想試下跟program ，但睇親果啲嘅訓練量仲低過我自己set果啲，搞到好矛盾唔敢跟，驚跟完反而會退步
有冇人明我講咩？

有

早幾日聽公司個c9講 越秀嗰間九千幾蚊五年（好似係） 但我唔清楚入面啲嘢齊唔齊

賣濕鳩堂就免啦
我睇佢啲圖都唔似係可以掉餅既地方

想問下p記賣個堆蛋白質野飲有邊隻岩減脂期用

夠啦大個啦，自己上網做多啲功課先啦。。。

連佢賣緊邊隻牌子都search唔到
自己又冇影底

唔係上網就啱曬，都講經驗嘅ed

低卡高蛋白 preferred

有
我會加多幾set

巴打跟緊咩program?
原本想試jeff nippard lpp 但覺得用rpe計自己會拿捏唔到

pp delts legs鳩抄YouTube嘅 唔記得邊度
jeff而家玩full body一個禮拜loop幾次
點解你覺得用rpe拿捏唔到呢

我覺得咩program就是但啦
最緊要有routine
舉+肌肉有progress就ok
次次做同一樣動作 先可以慢慢熟習嗰個動作

因為自己狀態好飄忽
感覺上用感受去做會好冇系統性

冇呀⋯⋯純粹自己個program玩到厭厭地想跟下睇下效果

我見解啦：
你跟佢1rm percentage做 都係要test咗1rm先得㗎
test嗰1rm嗰日都係睇狀態 唔通唔test啦喎
你做其他動作始終都係要靠摸住rpe嚟做
bicep curl冇得1rm㗎嘛

between,
豬仔真係好撚得意忍唔住用咗好多個

有冇巴打教操 想減肥

感覺上會好似唔知自己到底係咪跟緊佢寫個進度黎行

新手一問
女仔想做重訓keep fit應該 做重啲但少下數 定係 做輕啲但多下數？
大約做到幾多下最好？
另外做hiit係咪減脂效果會比普通cardio好？但係咪會好容易減埋肌肉

女仔一定做輕做高reps
hiit就係比cardio好，但減唔減肌見仁見智 話曬佢只係高強度嘅cario, 最緊要減脂期都要保持重訓&protein intake

真係好鬼鐘意睇呢個女女推bench

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

仲以為開左新，諗住鳩衝留名添

終於買左belt
平平地買左條百幾蚊魔術貼腰帶 已經覺得個core明顯穩左

ohp 新pr？

無卡緊關

呢排都係主力追腳力
跟緊舉重program 一個禮拜操五日 五日都係腳

其實我見呢啲program 都係連續幾日做同一樣野
比如連續幾日squat / bench press咁

咁我想問除左練主項之外 咁其他部位點？

比如你五日都係腳 咁 上身啲肌肉咪無操到囉？

我諗你睇個啲係健力program?

我宜家跟舉重program
snatch同clean and jerk都會用到背同膊啦
真係想isolate黎練嘅咪做完program主項先做

同埋宜家目標係提升snatch+C&J
唔諗肌肥大啦
所以我好耐無推過胸

新手有冇TG group?

手足外國撚？
Snatch好難學

係啊外國撚
我overhead mobility好差

我mobility 都好差
仲有ac joint 舊患

但20組真心有d低喎
如果做pplpplr既話
一星期每組肌肉練兩次 好易爆喎
特別係胸背腳呢d 一個肌肉群講緊每次起碼都做4-5個動作

玩左一排ppl,想試下轉玩full body
但操開6日，如果要轉都唔知點排

請問下點解每次做完腳都會頭暈同埋想嘔？係咪心肺未跟得上？

頭暈應該同血壓關係大啲
你心肺訓練幾可會做到頭暈
身體內壓高見頭暈同嘔都幾正常
我第一次推一餅bench都會谷到見頭暈
慢慢推得多就冇事，唔知係咪身體慣左
如果真係唔舒服就出力果時唔好谷實啦慢慢放啲氣出黎

可以咁講
我個人認為因為D血去哂下半身
例如做完leg press一起身 D血要由下半身去返上面個陣都要時間
係上半身唔夠血/氧既情況底下
你可能會出現黑mon / 頭暈
之前學過有樣野叫hemoglobin, hemoglobin愈勁 每粒血入面既氧就愈多
心肺功能愈勁
會頭暈想嘔 可能就係因為D血唔夠勁 搞到需要更多時間去運送氧氣

有錯請屌7我 我唔肯定岩唔岩 唔想解答錯人

有無巴打係元朗anytime fitness 做緊？
想知個到會唔會好多人 唔想再係康文處做..
返大學又遠

如果係做gym嘅話 應該係myoglobin 重要過hemoglobin

Myoglobin 如果唔勁既話 肌肉會易拉車 易感到酸

但hemglobin唔勁既 傳送氧氣速度慢 > 傳氧氣去主要器官既時間咪耐左 > 出現佢講既頭暈想嘔情況

單純想討論下 增肌減脂
如果我一開波就dirty bulk到好重，之後再慢慢減少熱量嘅盈餘係咪唔洗新手都可以做到增肌減脂呢？

點解咁多負皮？可唔可以解釋多少少？

我無負評 但佢唔係要緊fullbody咩
上面巴打果個係split

做腳令到頭暈同想嘔唔太關hemoglobin事
通常係因為食完pre workout meal一個鐘都冇即刻操
做高強度嘅訓練（leg day) 嗰陣 身體會將血同氧傳到下半身肌肉（包括胃等消化器官）
簡單來講身體會將對運動冇幫助嘅器官啲含氧血傳到運動緊嘅肌肉 當你做完1set 休息嘅時候 blood flow回復返正常嘅時候就會想嘔
你可以試下減少squat 嘅下數 令到你出現作嘔嘅情況通常係做多過8reps (squat)
同埋可以試吓食完野一個鐘之後先操 如果你食完野啲食物未消化就即刻操 啲血就會去晒消化器官

岩岩再爬下書
原來海藻粉最主要因為有碘
咁我隻鈣粉本身有碘咪即係唔洗買

ok 錯po
呢排研究緊隻貓點食先係最健康
發覺貓食都係高蛋白低碳
自己同隻貓可以食同一樣野
一煮煮成星期既野

唔該巴打們解答 我的確食完野唔夠一個鐘就去做 同埋我通常淨係食左麥皮加條蕉就做 下次留意下

有冇師兄試過口仔分享下用後感

kofgym burger有分享過

巴打想更上一層樓但驚打針？

想買條拉力帶
開始練引體上升
我14x磅
本身有條15磅既做熱身用
咩都唔用就咁做 好勉強做到3下
但唔太feel到個背
師兄們建議我買條幾多磅好？

阻力帶先岩

如果啱啱cut完想keep住個體重，應該reverse diet 好啲，定係直接食夠tdee好啲？

有咁既想法，想了解多啲先
但打針應該冇咁傷肝？

巴打練左幾耐 咩成績

想問只食Protein Crisp ok ma?
我一星期操5次, 每次一個鍾左右

係咪覺得可以做既野 已經做晒先?
btw , 人各有志 ,冇咩對錯之分 純討論

如果行胸背膊腳4日，你地覺得操8休2定操4休1好？

操8 休1

會唔會太chur?
打算4日strength 4日Hypertrophy

我之前都係咁
一次大重量 一次下數tempo
唔錯 可以試下錯開佢地 重輕重輕 輕重輕重

Deload 埋一於咁行thx

操1休8

操4休1啦...舒服d

中環同老銅都無乜

想密少少咪玩返ppl 操6休1囉

本身已經係pplpplr ，玩左差唔多成年，想轉下

我同你掉轉 轉左新場轉返ppl
之前行左ChestbackShoulderLeg成大半年
日日三項爽到

deadlift完 之後leg day唔會冇力？

我集合ppl 同胸背腳膊咁玩
胸日玩埋平膊，膊日玩多8組胸，背日玩埋後膊

廢j 上星期玩3下為 1 set
deadlift top set 150kg * 3
第2日 leg day top set 130kg * 3

住天水圍 諗緊元朗anytime 好 定 荃灣go24好
Anytime $550 但啲機好似多康文少少
Go24 就勁齊機 價錢仲好似平啲...

大家點睇？

Go24幾錢？

你唔嫌遠就go24啦

如果你目標係健美嘅話就算覺得遠都係go24
個場好多勁人

好似530幾 唔肯定

Anytime你會就腳啲，go24咁遠可能你會去去下唔去
Anytime你搭個k73行陣就
個人意見

因為我係諗住遲下放學返黎做 所以我覺得搭去荃灣西 同 元朗落都差唔多

但我就係驚anytime 淨係多康文處少少機 雖然佢有架
但聽人講過話唔比做deadlift？
Go24就設備勁齊 高手場

我都想吸下經 但見人講話連平日時間都好撚多人
驚多人都無位操

其實係咪一定訓練量愈大愈好？
會唔會到左一定嘅訓練量之後果啲都係廢？

又係之前kofgym 講個個問題
咩一星期20組個d

幾時出下條片

以前以為squat愈深就係愈好 屎忽差唔多掂腳跟
（成日睇Clarence Kennedy）
睇完d 鬼佬youtuber 發現咁樣係唔好
開始執緊自己動作 去做一個powerlifting standard squat 而發力又可以最efficient.
執左兩個月發力個feel好左好多
但玩重果時都仲未可以每一下都深度完全一樣

如果你mobility容許你落得深而你又追求肌肥大咁一定係full range好啲
玩健力/追求重量就hip crease below knee就夠啦
追運動表現嘅話直頭quarter squat都得 不過預左要比人笑
講到尾都係睇目標黎練

做Squat 5×5 唔用腰帶嘅話最後兩三Set個Lower back會攰
用左嘅話就完全冇事 feel到做落輕鬆好多

想問下咁係正常/我Lower back太弱/錯左姿勢?

係咪都係用腹式呼吸先？

可唔可以講多少少？ 我玩緊lpprlpp
想轉一轉
諗緊胸背膊腳 4日一休
一次大重量 一次輕啲咁玩 但唔知啲動作點揀好

胸加2頭
背加3頭
膊加腹
腳

咁樣？

Yes

胸加3頭
背加2頭
膊加腹
腳
最基本就係咁囉

唔知你係咪真係識呼吸，如果係識，咁就係姿勢問題囉
搵人汁吧

瘦底 170cm 140磅
唔食奶粉同supplement 淨係每日食多d蛋白質
係咪點練都唔會大隻

一星期操三日 主要練手胸背 Keep左四個月
有d人話我肥左橫左 但話睇唔出我有做gym
練唔出d線條

我而家喺skinny fat哩個位
之前我比較肥 然後用左間歇性斷食+低carbs (唔食澱粉質同糖) 三個星期減左7kg 同時肌肉都流失左好多
之後我一個星期正常普通人食嘢冇理過diet, 力量同肌肉都增加返同比之前強左
而家望落去仲有肚腩同少少肥仔波 再加上皮膚望落去都好鬆 想知我應該繼續去cut 定係食返多啲focus落strength training (舉重啲 lower reps)

利申 我一個星期4 5日做gym, 蛋白質一日食大概140-180grams

練dl冇帶拉力帶
應否試下同p記教練借。。。

咁撚烏糟 佢肯 我都唔濟

唯有聽日補返

hook grip

隻食指屈唔到入去，hook grip完仲細力左（有傷）

正反

好感動 終於可以OHP 1餅 1下

揾我？

ohp 做到1餅一下既喜悅比突破以往既pr都高

呢個真
咁多動作我始終都係最鍾意ohp

不過唔知幾耐先可以用一餅做working set
繼續努力

有冇師兄係prefer上夠磅先會修身？呢個過程真係好漫長

仲差啲
用梗50kg做working set

kof話一個肌群一星期20組對新手嚟講洗唔洗注意想起個好嘅根基

我覺得細肌群差唔多
大肌群20組完全唔夠

細嘅指23頭嗎?

係
然後膊頭分為 前 中 後
算3個小肌
純粹個人意見

明白晒 尋日操胸20組真係麻麻地

一日20組working set （warmup唔計）
我覺得夠哂
但一星期20set就我覺得唔夠

我而家1日胸 1日背 1個23頭 1日膊 2日leg day 1日core+帶氧
咁佢呢個講法跟唔跟好

新手既話我覺得可以
2日legday
有無諗過PPL

踢開波先諗住做多啲leg day
PPL都啱新手做?

其實好難講 20組 點知你係咪20組都做得足 , 又唔知你自己感受度係點
所以都係自己FEEL啦,
新手 10組 1日, 隔幾日再操10組, 都可以好夠

我做完20組個人已經散曬
係咪你唔夠 intense揸流攤

俾d掙扎

好明顯係你太廢啦pixel巴
利申比我操廿組胸一定即刻死亡

疏ly囉
啱啱操腳 差啲返唔到屋企 又暈又腳震 早知skip leg day 留返18號

呢排咁嘅時勢 你個備賽大計進行成點
身材有無走哂樣

屌 乜都跌撚曬好想喊
諗緊不如放棄比賽算反正未有得報名

做完個姿勢係頂天立地

唔好意思，借個位宣傳

818百萬人大遊行
黑警還眼
五大訴求，缺一不可

依家開始全民投入宣傳工作
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
facebook instagram瘋狂轉貼文宣
文宣source:

香港人重要日程：
8月15日：稅局接收工（1200稅務大樓）
8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）
8月18日：民陣大遊行（1500維園）
8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）
8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）
各位手足，到時見！

想問下有無巴打做深蹲時膝頭會有聲
戴住護膝做會唔會改善到情況？

問下專業人士好d

多人到
根本做唔到

Deadlift 4 plates
發夢發得多 人都大力左

由零開始操左大半年
胸推 65kg x 10 (4組）
肩推 40kg x 8 (4組）
負重引體15kg 5下 無負重9~11下
深蹲90kg x 8 (3組）

想問下呢個標準係香港算係d咩水平？（我外國撚）

唔記得打返身高174, 74kg

我身高同你差唔多
我之前操左一年至年半先有你咁既成績
deadlift呢？

我無做開deadlift,因為leg day做完squat個人已經散散地，係練背先會做羅馬尼亞DL,都係做70kg到

同埋我進步算快，可能因為我操得幾認真下（一星期6日，每次2~3個鐘）

你未操果時體重幾多？

我肥仔黎岩岩操哥時應該有成85kg
1下引體都做唔到，做30kg squat隻腳都震過貓王

咁快跌左10kg
我同你相反 操之前唔夠60kg

算做開gym既水平囉 大半年算幾好成績

我係開頭行左Keto半年先減得咁快，而家個人睇落都唔係瘦，尤其個肚

而家 around 幾% bf？

想問下香港黎講點樣先叫做"唔錯"既水平？
因為我一路都係睇youtube自學，亦都無食任何補充品（我甚至一日只食1~2餐）
而家真係感覺到自己去到某個位好似無進步過咁

真心求教

20%到

出相啦，等其他師兄們睇下
你唔錯既水平係健力定健美先？
健美睇e d數據無用，睇相啦
健力黎講應該仲係新手級

睇你講嘅下數都係玩健美多啦， 有相最實際

真係唔獻醜啦，自知自己仲係好多不足
我諗我兩樣都唔係，純粹係想提高自己既運動能力，黎緊打算返香港考消防

考消防 跑多d步，操多d腳，dip 就夠啦

同埋想問下有無人leg day係會練jumping?
我最近負重20kg跳到一個大約到自己大脾位既箱，但係跳完係個上腹酸痛多過腳，係咪我用錯發力位

FYR. 如果想睇力量方面 可以參考下個網
消防減bf 練跑 輕d最實際

起碼練到10k 跑45分，咁入去就會舒服d

呢樣對我黎講真係有d難度

以消防計 起碼都要50分以下，咁先叫體能正常
因為入到去仲要溫書，如果體能，跑個方面唔操定，入到去會好辛苦

消防入班掌上壓當錢洗

我掌上壓都唔係話好得爆盡都係45下到

報到入班都有半年，慢慢練啦，考唔洗咁多下，標準就得

輕多15磅會輕鬆d既

有冇師兄係西環go24到做 可以一齊做下 新手

新來報到

我係一個肥仔

咁就join左gym room想操fit自己

計劃就係一星期操三日 1 3 5 每次兩個鍾

咁巴打們有冇咩意見可以畀到細佬

例如 每一日操邊幾part咁樣

肥仔表示唔好覺得有運動就會瘦到
飲食一樣要控制

係 所以都準備左餐單

我都只係一星期三日
每次練一大一細肌肉 做4個動作各4x8rm
做完再做20分鐘有氧算
要陪女做 佢5日gymday係頂唔順

北角就開24/7
幾錢？平過ff?

lm

Snap?
Ching ff操梗？

大家有無飲whey爆瘡嘅問題
想知啲純素嘅whey會唔會都爆瘡

轉牌子

做咩先最有效減肚腩同埋練到氣？ 成日發夢都好易喘氣

唔好揀朱古力味

呢排係7-11見到隻蛋糕幾正幾好食
但糖份好高 岩做完高運動量既人食

再飲多d水

糖份好高 FAIL

練跑囉....

有冇師兄可以分享下一星期做三日菜單+動作

cheap day甜品

PPL 完

比我就full body

如果3日都係隔開 可以full body既

Ppl玩唔到6日我覺得係晒氣

可以再加細肌肉動作係入面既

Stronglift

練胸主要呢兩個動作，最有效

有冇人玩開S&C?

唔怪得冇進步 原來三日唔夠

到底點樣先可以唔咁易飛釘...
唔係肥仔 有操開
但一隻淺色衫就好撚明顯
係咪個胸唔夠大..

snatch+clean&jerk

所以做全身係咪最好？

沒有最好，只有最適合
就算比個公認最好嘅program 你，食唔落又有咩用？
自己諗/試下啦

想跳高啲係咪要做埋snatch？我淨係做clean And Jerk

做埋無壞吖
不過snatch同clean個發力pattern都類似 都係靠triple extension

如果純粹為跳高(運動表現)嘅話做power clean/power snatch 或者hang power clean/hang power snatch已經夠 始終做full lift技術要求都高

新手點開始好

我淨係想再跳高啲 以前未做squat又係咁高 squat到2倍body weight都係一樣高
所以先做下clean

飲蛋白杏仁茶加芋圓好過

Go-ji 和pure, 你們會選擇哪一間？my friend Alex who’s a gym membership salesman is going to send a follow-up email and make a follow-up call to a customer who’s interested in joining the ten year membership. I used to work at the gym and whenever a customer paid a visit to the gym I always followed it up with an email or a call. Some of my colleagues followed it up with a visit to the customer. My friend Ken who wants to join his gym had a meeting yesterday and a follow-up has been scheduled for tomorrow. He’s also writing a follow-up to the acclaimed “the invisible man” so he’s so busy that he won’t have time to pay a follow-up visit to the gym. Therefore I handed Ken the membership agreement for Alex and will follow up with him in the next couple days. Last Friday he complained that he was treated badly at Starbucks. As a result a barista provided a referral to a senior staff member who in turn referred his case to the manager. He’ll follow the case up with the manager to be sure that it’ll be dealt with seriously. In addition, he’s been suffering from a stroke so I gave him a referral to a cardiologist. Ken recently posted on an online forum and suggested building an art gallery to boost tourism which was supported by many people. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They’ll follow up with the district councilor on the matter being discussed. I’ll follow up on the issue too. His suggestions as to how to boost tourism are deemed appropriate...

Do more polymetric training

練跳練短跑
做gym既exercise 要explosive tempo 唔可以慢上慢落
所以唔洗拎咁重

仲有要練跳 姐係polymeric 等個身體知道點發力 點樣跳

摸高344 唔係話好勁 希望幫到你

有做box jump 睇嚟leg day可以多啲嘢玩

摸高344巴打幾高

做大概1rm嘅幾多%？

188 😂 其實唔係跳得好高
我standing vertical 好似80頭

我以前打開波個陣 唔會練腳 叫我squat 30kg都收收地皮咁 所以比唔到咩1rm幾多%

我好似係拎10kg barbell做 squat jump
仲有好多無負重既訓練 我覺得因為咁先跳得高

要練sprint 我個陣100m好似跑11.7
練多啲20 30 40 衝刺

操左兩個月腳

而家
Bench press 90kg
Squat 100kg
Deadlift 120kg

點解我推胸同腳好似差唔多咁

係咪我對腳太撚廢？認真問

未追到姐...但係我bench press得1.13bw 好難追番腳

有冇巴打試過 allmax impact pump? 我喺iherb見h vol停產咗 想試下依隻

其實係有一個standard 既ratio?

正常3項要 幾多bw?

差唔多完哂個8week program
係時侯開始砍掉重練
執好哂D Form再黎過

岩岩巴打post既

我dl 同 squat 差少少adv.
bp先岩岩踩入int.

想問下一組做 1) 3-4下大重量同 2) 8-10下無咁重，同樣力歇，其實有冇分別？

有 總volumn會細左
對健美增加hypertrophy會無咁有效

volume*

Thanks
係咪後者會無咁肥大？

簡單嚟講
8-10 對增加size較有效
3-5 對增加力量較有效
但都要睇返你既組數

同樣做到力歇嘅話
兩個做法對增肌無分別

詳細可以去睇下個ig post
有埋study link

但大重量力歇係唔係有d難實行
你舉唔到下一下90% 但仲可能舉到70%-80% 幾下

請教下師兄們
有咩動作可以focus係胸中間
我係無乜肉 果度得舊骨 平左咁
點樣可以令中間有肉 d
兩邊胸睇落埋d

呢個問題唔錯

都係volume 同 intensity既配合

講真平時有幾何會做到力歇
最多都係有時成個workout最後做幾組burning set做到failure

好似係無，只要你不斷操胸，內胸就會慢慢大，操胸一定係外胸大先

各位巴打，新手開始做gym，想問下如果本身食嘢吸收得唔好，食9 essential amino 有無幫助，同埋有無其他supplement有幫助??

蛋白粉真係堅持唔到，好難飲，寧願飲多杯奶食多隻蛋。

188我矮你15cm 不過自問都train得唔夠落力
做多個幾兩個月再上嚟報告下

但我都做開powerlift 所以爆發力都唔算好差 但真係跳得好矮

外胸脹左
內胸無野睇 好怪

夾胸係咪

9隻essential amino同whey有咩大分別 都係蛋白質

利申唔係好識 多多指教

對於我黎講，一個睇落係水咁上下，兩嘢手勢飲左佢( 未買，睇網上資料好似係)
whey有飲過一排，真係飲到死死下，飲多兩次見到都有啲想嘔

繼續堅持操落去就會有，內胸會跟住一齊大，多啲做夾胸囉
但肌肉排列好似係天生

食多啲whole food啦咁 whey都唔一定要食嘅

唔好講whole，food已經有困難
我已經盡量迫自己食嘢，可惜個量都係少
所以想搵啲份量少而有效既嘢幫補下

你係玩咩運動 定純粹想跳高啲？
摸到大約幾高

想問下香港大概幾時有大型powerlifting 比賽？

細食嘅人有佢嘅煩惱
我之前試過track calories食足一萬卡都仲可以食

踢波籃球都有 同埋本身跳得矮 都想跳高啲
差成半隻手板先摸到籃板

～175
同一個街場 由未gym 手指第一節拍板
去到掂到籃框底d勾

無做過彈跳訓練 純粹負重訓練 但都跳高左好多
btw已經都好耐無打過波

加油呀 一定要練跳 同 沖！

以前細個打籃球都有返咁上下
身邊都有啲人175 雙手拉框

做負重 無高過

175雙手拉框

屌，我近排都係
日日4千卡都仲未滿足，肥左勁撚多
巴打點解決？

無 我係嗰隻唔食都唔會好餓 但一食就可以食好多

我又係
Exact7ly同你一樣，衣加你點控制？

自己煮 食完就算 唔準再加

要好強嘅意志先得
我成日煮完又完

煮完又煮*

岩岩prep完聽日早餐 1.5塊大雞胸

想練跳可以睇下台灣有個YouTube channel
黃士倫
170 bodybulder練到可以dunk
身型都好靚

最近試緊小食多餐睇下會唔會好啲
但次次做完尖都忍唔到暴食
明明早上同中午都好地地，一夜晚就仆街

我反而而家成日放工做gym 9點幾先食晚餐 覺得好遲 但又唔想操前食

我都係咁，唔知係咪餓太耐，一食就停唔到

咁就唔算唔食都係所謂啦
我係食自助餐/牛涮鍋先會當cheat meal咁食 係可以狂食食到時間完都未飽

唔係囉，係因為食開左個胃，食晒pre果啲都未飽，之後再煮過
但冇食就唔會點特別餓果隻

咁誇張 你食慾都幾好下

即係一食就有個癮 ching 聽落似係病喎

好難搞
一直都唔知點處理，以前都唔係咁
但cut完之後就一直控制唔翻

我都有諗過

控制唔到好似睇下醫生會好啲喎
我係控制到 似大胃王咁 但又無大胃王咁大胃
提議你一餓就飲水 bulking都飲多啲

希望過多排可以正常翻，如果真係唔得可能都要睇下醫生
衣加每日都盡量控制緊，有時停到手但又真係唔飽

我都係食唔飽 但唔餓就當搞掂

巴打有冇計卡路里？

梗係有

我有諗過係關長期唔夠訓事，所以衣加試下每日盡量訓翻8粒鐘睇下會唔會好啲

點可以操到咁？求教學，我都想外胸脹

關事架 但我就無乜影響

我長期訓得4-5個鐘一日
跟住又狂啪咖啡同代糖飲品，可能都有影響

4-5個鐘 ching點上磅

4千卡嘅威力

全部變肥肉

新手一問

岩岩開始操 想操全身 依家隔日做

EG 星期一:肩胸三頭 , 星期三:背二頭腹 , 星期五:大腿小腿 都係8-12下 做4組

請問咁樣做岩唔岩?總係覺得訓練量好少 每次做一陣已經走得咁...

串呀師兄

真架，我外胸操極都唔可以同膊 痴埋咁

新手一問
想問下有咩網可以睇training program？
最好有圖講點做

有操嘅唔多唔少都會有肌肉嘅

睇落幾正常 想做多啲咪一開始唔好做到咁chur 做多兩三個動作 最緊要計volume 一次多過一次就掂

晨早squat new pr fail
操完去集會

2點維園！行多啲跳都跳得高啲！！

計volume既意思係??

同埋想問多樣 如果目標係想肌肉變大, 力量大唔大冇咩所謂 , 係唔係一定要操到第2日D肌肉有痛先叫有效果? 如果第2日練個D肌肉冇酸痛係咪可以加大個鐵餅重量?? thanks

計volume：weight*reps*sets
延遲性酸痛對新手嚟講係好好指標佢有無撕裂
例如新手一次有效legday可以一星期行唔到路
但無亦唔代表無效

只想變大既話建議玩多d tempo 增加time under pressure
但無論訓練目標係咩 size同strength都係相輔相成

Weight x reps x sets = volume
Volume係肌肉肥大嘅條件
唔一定要痛 唔痛都可以進行肌肉撕裂
基本上 只要make sure你嘅volume有增加就ok

你先

操完 沖涼 出發

我都喺 但我好近維園 食啲嘢先

新人留名

呢加上緊磅，但本身都有肥仔波同肚腩

咁樣食上磅夠唔夠

811 gymed, tennis Egg*2 大快活雞扒雪菜米走汁多士無油 大快活雞柳走汁 半飯 白切雞瀨粉 Protein shake 雞燒鴨飯

你本身幾重幾高？

我又無師兄練得咁細緻
但想中間有野睇 分返開兩邊胸
咁先會有人覺得有操胸

印象中係無分練內外胸
胸肌既fibers都係一束束連接膊頭同胸中間

咁可唔可以咁講
我動作姿勢唔岩
令到我中間既fiber無效果？
淨係近膊頭果邊有效果

請自貼 睇下咩型先

我諗會唔會係你上胸弱

唔想獻醜

183 75kg

出維園呀

逼爆維園

冇得target內胸
只會分上中下胸

見過佢教做上胸 張bench 90度咁濟

你地推推下 就有事業線？

傳說話
當你推到兩餅嘅時候就自然會有事業線同埋下胸個弧前提係body fat唔可以太高

我實測咗 係真嘅

新手一問

有冇exercise 練到leg adductor個位？

主要想練個個位大力啲，除咗常見個部機之外，仲有冇其他係練到。

人地話最efficient姐，之後都增長到，不過少啲成效姐。

離目標還有一段很長的路

其實我覺得20組全部係食中target muscles 嘅話可能真係最佳組數黎，前提當然係排除狀態/動作誤差等問題啦

否則多過20組其實都係一個保障嘅辦法

今日開始重操👋
為咗身體 為咗有更好既體力發夢

兩餅

健力仲有技巧成分，一定係做多d 做熟d個動作架啦
仲要3大都可以好多操法，有時都唔會追求重量，針對弱點黎操
結論，邊有一本天書到死

想問咁多位師兄 推胸用bar同啞鈴 有啲咩分別
你地會唔會定期轉下 一時用bra一時用啞鈴咁

岩岩上網search過關於tempo同time under pressure 明左好多野

但如果咁做,我拎既重量應該會低d先做到8-12? 因為time under pressure長左...咁係咪都冇所謂 ?

無所謂啦
假設你平時1秒落1秒上
而家可能4秒落 1秒上
你變相用左4倍時間去頂住個重量
一定累好撚多
而家你一樣重量玩到
即係平時太輕

如果你一樣重量玩到

係 一定會輕 亦係好多人唔肯玩tempo原因

後腰位置陰陰地痛左一排
可以去邊check下 又或者巴打們有冇試過類似情況

close stance leg press應該得

太少？

啞鈴容許你收縮得多少少
落到底又沉多少少
考平衡
大細波的話用啞鈴糾正

我之前用開bar 但前幾日試過啞鈴之後好好feel 好應 所以上黎問下

我覺得db>bar
練力嘅話就bar多啲

通常視乎program互換
你覺得db好feel就揀用db嘅program啦

好呀 唔該師兄

即係大細波嘅話用db練會好過機／bar？

新手留名

我向緊一餅邁進

推db係咪同推bar一樣落點
落胸隔離 唔會掂到胸？
高度都係胸上面？？
有時無支bar feel得差 會落低左 或者高左 好難捉

唔痛唔代表練唔到 , 完

新手應該會好痛先岩
你果日訓練流程係點

想問少少野 新手 唔該

呢種叫咩名 邊到有得買?唔該

拉力帶/阻力帶 迪卡儂有

依到d師兄好嚴格，推胸無3餅都係新手

21歲...

我想練大隻啲同埋將體重回復到正常人水平
想問一下我應該點樣平衡重訓同飲食呢
係咪要界澱粉質之類咁
仲有要營養補充劑配合會好啲嗎?
利申身高180 體脂率9 體重57.6kg 20歲
本身係勁瘦底 腸胃吸收能力差

重訓操甘d，食野盡量食多d，訓練量同食量慢慢加上去，再上唔到就食gainer
已經咁瘦，係食多d澱粉先岩，唔係界。。。
惡補下d 健身知識都好重要

勁瘦底仲介咩澱粉, 我建議瘋狂食添

有個program做記錄同跟住，對我黎講都幾有用
我會記錄曬個日要做咩，幾重幾組，幾多rpe,再係個日諗下下次再做既時候，有咩可以加重加強個訓練量，咁就會好清楚自己做緊咩同有無進步
另外就係，呢d記錄都可以俾你過左一排再睇，可能係幾個月之後（特別係deload月減脂之後），可以對比下自己仲跟唔跟得住以前既訓練，會無咁迷惘

但我想操肌bo
澱粉質唔係增加我體脂咩
我體脂仲想減減佢

咁你每日食番自己磅數X 1.2 (1.5更好) 蛋白質
蛋白質係需要澱粉質先建立到肌肉.
你當自己身體係一楝大廈
蛋白質係材料, 鋼筋水泥果D
澱粉質係工人, 幫你運用材料建設
你本身大廈咁瘦, 梗係狂用材料工人起樓先
到起到咁上下覺得肥先減.

上面係指磅數X 1.2g 咁多蛋白質

我幫你擋住 快啲撒退

但身體除左骨骼
唔係一係肌肉一係脂肪咩
利申唔識 求教

有阿 我日日狂食雞肉同大豆
我download左個app幫我計嫁

你57.6KG = 127LB X 1.2 = 152G
一塊雞扒20G 左右, 你真係食得足?

我唔食雞扒
我食雞胸 一日300g咁食
食左半個月左右 重左少少 57去到57.9
大豆我係飲粉 但好撚難飲 一日一杯 250左右
我計過夠阿

9%體脂仲減？你想要咩身型？非洲難民？

但完全唔食飯
餐餐會有菜

爆肌

On9

簡單d Google tdee
食夠未

download左mufitnesspal睇住黎食
水蛋白質係夠既 係卡路里果part唔知點搞
想好似班鬼佬咁做個爆肌護士

開始懷疑你假膠

係磅x1.2咩 唔係就咁磅就夠咩
我160磅咪食160g protein

認真 我月尾報埋康記 10月頭開始有得做
吹水切jerjer

其實我想要6-7%果種
始終對我黎講 增比減難好多
我又覺得6-7%既靚啲

唔知你係邊睇到D 6 7%
但你既肌肉量一定唔會夠, 幾多體脂 都冇用

原來做都未開始做... 咁你而家都係慢慢吹住水先

6-7%

你以為一報就中咁易吖

我果邊無咩人報
真係咁易

夠晒偏僻

想增肌就起碼x1.2啦, 好保守架啦, 根本係要x1.5, 有d甚至x2

今晚上堂學weightlifting

無咁多喎

想學邊到有

跟Lawrence 學

師兄有無搞錯磅同kg？ 或者修身期

會唔會你短時間內上得太重？原因真係可以有好多
但護膝呢一點要注意下，如果你本來就因為動作同重量既問題已有聲有唔妥，你加個護膝落去support d軟組織，表現同情況一定會好左d,但變相係你既軟組織（tendons, ligament)有機會太過依賴而退步
當你有一日以為好左啦wor無聲啦wor,除左護膝再做同樣重量，就好易出事

可能性太多，連登醫師們無法解答
可以係身體問題，可以係動作問題，上影片啦

Low bar squat 係咪會用多左lower back 同core?

想請教吓大家bulk同cut嘅cycle係幾耐？
或者係咪睇body fat%?

小弟新手半年幾體重由52kg -> 65kg
body fat 14% -> 22%
係咪應該係時候cut?

平時食嘢會留意盡量少fat
有大隻到不過唔係好多
我都明冇咁快大隻嘅

Bulk到自己忍受唔到自己咁撚肥咪cut

會多左lowerback
但好多人做緊good morning

成個人hip hinge 既範圍同空間相對大左，整體由lower back到後下半身個focus會大左

今朝照鏡見到有背gap 雖然好若隱若現好難咁，但好開心呀 加油呀繼續練繼續減體脂

我係早幾個月前嘅健身體健康個位新手巴呀上黎做個小小嘅近期報告先
暫時體能方面：由打半場波會收皮，到而家4-5場波都頂得住，full court都打到3-4場，都幾大變化
力量方面：叫做好氣好力左，冇咁易攰，攞重野行都ok
身型方面：好多身邊嘅人都話大隻左，好明顯同之前個肥仔樣有分別，不過我覺得差好遠，有排操，慢慢黎
暫時都幾滿意個變化黎緊應該會集中減下肥同練肌肥大 希望1-2年會有成果（不過應該難d，因為我好撚為食）
都係個句，仲諗緊開唔開始/點開始健身嘅，咪撚諗啦，做左先啦，健身好好玩架

有無新手健身計劃下

冇，冇計劃可言，可以由三大肌群入手先，胸背腳
每一到都搵野做下，之後再慢慢加深認識，再set個你自己嘅計劃，學呢到師兄講：人地個plan係比人地個身體用，未必係適用於你

一個位肌肉一星期20組 咁compound movement點計

Compound movement都有main target位嘅
即係你唔會話leg day要做bench press因為有leg drive掛

應該話唔洗leg day 因爲有做bench press操腳

唔知咩事呢兩個月力量進步好快
2個月比再對上半年都要進步得多

咁bench press主要練chest, 副前膊同三頭
做完bench press之後練膊同三頭 要另外計廿組?

副嘅另外再做

少練後膊中膊既後果

有d怪
但好大舊

後膊好辛苦又難練 我好懶

屌近排剝左牙 食唔到野
日日淨係飲粉同奶
平時都係飲1.5杯
宜家冇食過野要飲3杯 好撚厭 屌你老母myprotein

JEFIT / Strong

淨係識反向蝴蝶機同rear delt fly

夠啦 係我唔做姐

push jefit 用過咁多隻 呢隻算好用

聖光

決定斬掉從練腳，之前太追重，一直都好似冇乜進步
希望今次會有啲成長

開竅之後成績就會banban聲上
仲唔會受傷

呢個膊ohp幾多

試下唔好打哂光咁影

facepull

Yoho廁所

我飲allmax golden果隻
覺得性價比幾好

呢兩星期攰到打j欲望都無
完埋呢個cycle 要deload

有冇ching可以分享吓玩tempo嘅心得?(幾時開始,會唔會全部動作都加tempo，etc)

5個月減咗7kg同6%體脂
而家15.x左右 想再減到12大右
但塊臉仲係好腫 同埋骨盆前傾搞到個肚腩突咗出嚟
但其實我肚脂肪唔係好多
有無巴打都有骨盆前傾問題

15% 體脂 有無盆骨前傾 個肚腩都係突架啦

但突得好嚴重
上網睇都係叫做腹練臀 但加強練咗一排都係無乜分別

我個人好貪心 想powerbuilding
多數會先一個大重量（big3+ohp）
然後加一個重中量db/machine玩tempo
4010/4011/第一下8秒落.第2下7秒..如此類推

減到幾多先好bulk，由24%減到16%仲有好多肉咁
但見自己冇乜肌好想增

即係5x5再加tempo?

唔知你目標係咩體態啵，又唔知你而家咩體態，幾高幾重啦？
Btw 可以上圖就最好啦

想問有冇巴打知myprotein嗰隻匙係幾多gram? 一serving size係咪即係一匙？

係咪tdee +300左右？
我 胸背膊腳4日一個cycle
操8/12休1
仲有唔少肥肉，想減埋先，但已經冇乜肌肉

你地覺得通常做引體要做到幾下先要開始加負重？

會唔會係掉返轉諗 負重完可以做到幾多下

有時玩5下 有時玩3下 有時玩1下

唔好得一想二啦 又再上磅又要乾住上

永遠keep住～12-13% bf 慢慢上磅
唔求最efficient 但接受唔到自己睇唔到abs

想問有冇師兄有食開glutamine?
食同唔食感覺有冇分別？

有無巴打做過anytime既 pt

盆骨前傾係咪要操多啲腹同股肌？
圓肩要操多啲下斜方同後膊？
我兩樣都有 點算解決左邊樣先

Why not both

做到冇進步 就負重

進步嘅定義係..？
下數？肌肉？

唔好話新手, 我操左幾年, 一樣做到, 你有冇試過先?
絕對唔係得一想二囉

下數, 即係可能停左15下 就做極都做唔到再多, 就試下負重 , 俾D新刺激

講錯, 我係修身時, 肌肉量有上升, 減左7%體脂 20>13%
咁叫唔叫做乾住上?

徙手做Dip好似仲難過做Pull up
要點樣先可以令個身傾前黎練下胸

咁你如果keep住cut未愈cut愈大隻？

圖？

未大隻已經食到死左，我好鐘意食野，食太清好影響心情，暑假多船p先有動力減

淨討論，無嘈交，唔上圖

嘿嘿lean 住bulk

咁多位巴絲你地帶氧運動同增肌運動係點分配？

本人四日操三日重訓
一年做一次帶氧

可唔可以睇下巴打身材？

新手既話, 想減脂, 一星期可操5日
應該:
(1) 兩日有氧, 三日重訓
(2) 三日有氧, 兩日重訓

目前係四日有氧, 一日重訓

梅花間竹咁做？

痴撚線嫁

有冇屯門巴打
肥佬係康文署減緊肥

練大啲對波就冇問題

可以

<<<<

請問有冇師兄有食protein bar 有冇邊隻抵食

Myprotein

五日重訓，五日帶氧

超大隻

四日帶氧
其實咁樣好似係無用浪費時間
倒不如做四日重訓完之後再加30分鐘有氧
重訓減肥快好多架

大家覺得掂 current routine
Sun: Chest Focus push day (with little shoulder and triceps)
Mon: Pull day Back, Back shoulder and biceps
Tue: leg+cardio (walk) or abs
Wed: Active rest day (little cardio/ little home workout)
Thur: Shoulder Focus push day (with little chest and triceps)
Fri: Pull day Back, Back shoulder and bicep
Sat: leg+cardio (walk) or abs
每次都兩個鐘左右 有時8-12 reps 有時大重量3-5 reps compound lift組間休息1.5-2分鐘 其他休1min-1min15s
不過成日skip咗cardio

做多d big3 咪cardio

真 有時做返輕少少高下數既big 3 啲汗爆到傻

Exchange喺日本操咗兩個幾月 返到嚟好唔唔慣
喺嗰邊間尖會比埋噴濟同布你 用完抹下好基本 個個師兄都會執野 又有禮貌 香港啲師兄用完又唔還原 又唔抹
有咩理由上一手用完係下一手執
做到好壓抑好想屌
Sorry無意貶低香港人

事實

英國啲人都好有禮貌就算係啲pt有時都會走黎免費教你執你姿勢驚你受傷
香港個啲不了

High同low bar 蹲嘅重量其實會差幾多？

DLLM啲蝻真係好撚冇禮貌
明明組啞鈴我用緊，佢問都唔問就起我道拎走左
我叫住佢話我要用喎，但佢完全無撚視我格硬攞走
我last一組做埋就完都要比佢拖鳩住，真係嬲撚到

乜場

想請教下
conventional deadlift
落既時候食下背多過hamstring好多
點可以改善
但肯定自己無彎下背既

我差成半餅

坐底啲？

新人lm
想請教下各位巴打 廢j想練三頭有咩動作推介？
上網睇練三頭既動作都幾吃力 好似唔多啱新手做

另外想問下幅圖個動作係點做 我係gym rm做既時候總係覺得側胸好受力 唔係好練到三頭

新手 練力量 增肌 玩左3個月
開頭 無阻力咁 不斷破位
但係最近兩星期 做嚟做去都仲係同一重量
仲要一樣咁辛苦 自己做得唔算太重
係我付近啲肌肉配合唔到定點？
應該點做先可以繼續破位
求師兄指點

飲食方面有野想問

已經準備好去買奶粉
但係唔係正餐方面係唔係餐餐要蛋白質食物？
如果正餐係家常便飯
但係食蛋白質就夠

新手推薦邊一隻奶粉

雙手手爭貼住個身 上臂唔郁前臂郁 拉落黎就feel到個三頭用緊力

利申新手

香港人最撚鍾意放哂D輕啞鈴係下層

呢個都算係最common既動作
用輕d玩多下數d拎左個感覺先

知道 唔該晒

試下拉到最底果陣
手臂向內轉少少
個三頭會即刻有feel

好 等我過兩日試下先

同埋我自己本身係瘦底
但一直有做開運動同做下尖
之前有過test話我肌肉多但真係無乜脂肪 所以睇落都唔大隻
所以想問問咁既情況飲唔飲粉好
我明白飲粉唔等於大隻

如果你唔係餐餐食蛋白質 你好難食夠數
唔好以為飲粉會易大

你知飲粉唔等於大隻 咁你又問人飲唔飲粉好？
你知唔知飲粉有咩用？

飲油好d, 增返多d脂肪 睇落會大隻好多

想問下 我練到咁個程度後
我覺得足夠唔想再練大份
咁我可唔可以由一星期3日
變左一星期一日去保持住
咁樣長期會唔會都有肌肉同力量消退

肌肉多 無乜脂肪
睇落應該會係好大隻先係
除非你想strongman身型

係呀, 主要因為我係中央肥胖類型, 想做多d有氧消脂

Brian Au 嗰啲身型要唔要落藥

同問

一星期一日好難維持, 最好都係三日, 但重量就唔駛下下MAX

我肚腩肥
其他都瘦

759有隻藍苺flip jack 100g 3xx kcal 23.x protein 佢75g一條 都仲有18g protein 折完10蚊一條 拎黎做高蛋白小食好似唔錯

肌肉多都唔大隻咁叫唔叫多呀
建議唔好飲粉
建議您讀下書先

您係咪好似KIMIKO咁
身體只由肌肉脂肪組成
冇骨冇腦冇器官冇內臟

大家友善啲啦可能大家都係香港兒女黎

又1個瘦到有啲線條就當自己好多肌肉

要又點 唔要又點? 想問D咩呀

您個名
依家冇大台自發性
所以希望香港兒女能夠健身又健腦

兄弟爬山

參考下

天然做唔做到

利申：新手

玩得比賽都要落 你自己諗

睇你玩比賽追求咩囉，落左你又贏硬咩？

睇新一集kofgym

睇左
唔明你想講咩

brian au認過自己落藥好多次了

非常之大方得體

自問冇勇氣行cycle

呢個真 真心尊敬佢
希望佢快啲有pro

我成日掙扎好想行但都係淆底

唔係比賽無需要落

我原本都係咁諗
直至六月九號
不返諗到比人捉到時要入多條就不了

可能佢好似李小龍咁既身型呢
我有個fd唔做gym但打拳打mma個身型係李小龍咁

新手有野想問，想知增肌既話出肚腩係咪正常？

利申未增過

在抗爭路上大家都心很累

“你落野贏咗啲冇落野嘅人
開心咩 贏得光彩咩”

我有fd有路數 自己入貨 佢行緊
我見到佢16歲bench4餅我都心郁郁
不過真係成身都係瘡 一點點

cls公司
唔使bench 我squat到4餅都已經好開心

不過16歲行野會唔會太早
話哂仲發緊育 natural test level應該都仲係好高

其實屯門仁愛堂係咪會建議學生落野？

唔係嘅
睇跟邊個師父嘅姐 仁愛堂咪又係gym一個

知唔知跟師父要幾錢

之前唔知聽乜水講 仁愛堂姐係ig個musclepromp
又唔知點樣有啲衰野 （唔係好記得）

無乜點研究過落藥/打steroid
其實係咪會有飛躍性既進步？

現今men physique既人又係咪好多都有用？

唔歧視用藥 純粹想知用藥係咪真係咁大幫助

你都一樣係要練
只係回復時間快，你可以不停練咁就緊係會大得快

其實宜家開始興唔用藥
一樣可以練得好，只係無咁大舊

事實係落藥唔練都增肌，效果＝唔落藥
落藥就金手指，您可以全日無限體力，兼加乘增肌速度
所以落藥係可以不操而獲，唔係點叫藥同唔使管制喇
只係既然落得，變身做無敵撒亞人，唔操咪浪廢咗，所以落藥都要操係咁黎
而事實除左呢兩個好處，仲要睇埋壞處
壞處就係對身體既內分泌，內臟有不可逆既破壞
因此，您落藥係可以搵大錢而又唔會儲黎做退休金既，代表好處大於壞處，自己衡量過咁落都自己選擇
相反，就唔應該落，好似毒品咁，不可一，不可再

對我嚟講 我覺得靠努力慢慢操練飲食休息進步
每一段小時間突破一次自己 咁樣先最大滿足感
反正自己仲年輕 諗返上年既我 而家已經進步好多
下年既我可能相對而家又會進步好多 諗起都興奮 唔洗急於求成

啱架，如果唔係搵到錢，無必落藥，因為本身落藥已經要好多錢
其實好多人唔係想搵錢，係想快啲有成果，所以先對落藥有興趣

我想問呢到既體力 包唔包埋你精神上既疲勞程度呢？
如果你體力回復得返 但你cns疲勞 唔想操都無用

定係食左藥 就直接=無限力咁？

而增肌速度個方面，師兄話可以係咁操係咁增肌
姐係啲藥係將人既限制突破哂咁？
比如我一日3-4課咁 呢3-4課操完都會有增肌？
跟住第2日又可以再黎過咁？

包埋精神上
無錯，佢幫您濃縮從而增加訓練量

痴撚線.....
咁誇張..

我成日覺得ng wai lun同佢徒弟好型
其實佢地係咪都有用藥

您見啲pro card日操幾十組所以先咁問架
證明已經有實例

買新桶粉 開始復操

機場兩晚完左之後我都開始復操

好想見健腦巴

前排行完個8weeks LPP program
而家轉做一個4 weeks fst7 bro split program

如果我行完4weeks bro split又去返8weeks LPP
大家覺得咁樣有無問題？

LPP focus on 大-中重量 4-6/ 8-10rm
Bro split focus on 中-輕重量 8-12 / 15-20rm

前排去機場成日都見到有啲米8幾好fit既巴打

見黎做咩呀
無論健身定抗爭都係一事無成

米八一定唔係ohp或者我
ohp得米四，我就三米高既

姐係你地啦 好大隻

唉 讀書真係好貴 讀一個NASM CPT 都用哂我副身家..

可能以為你係黑警

天然可以做到marvin咁

我聽到食會效果好啲 我都o嘴
係咪steroids我就唔知 可能係唔同種類steroids?

比人問過兩三次係咪警察啦
成日明知故問人地點解覺得我係狗就係為左聽人讚我大隻

d人又話打針直接入血好過食既？食要經腸胃吸收

咁晚冇訓，轉頭操腳好想skip

有啲野唔對路

琴日中午一點幾做完5x5 深蹲 rpe8.5
RDL 10x3 rpe8.5
弓步8x8
leg extension 15-20x3 力竭
leg curl 15-20x3 力竭

今日完全係零酸痛
發生左咩事
打緊po果時又諗起前日推完胸琴日到今日都係冇酸痛
有點唔正常

我係咪比人打左針

skip

等多兩日就開始full blast痛撚死你

比人打左血清做香港隊長
打完米三變米八

三角後束用夾胸部機洗唔洗挺胸收腹咁做

發夢發得多
人都健康左

今日晏就近乎全速跑一次800米
而家大脾肌肉仲攰過一次legday

其實睇youtube有啲人會喺做大重量/test PR之前都會聞一聞嗰個樽仔 入面係咩嚟

Smelling salts(ammonia inhalants)

skinny fat 增肌食野好辛苦
手腳瘦但又有肚腩 懷疑緊係咪唔好食咁多碳水

你係唔夠力定feel唔到

Both
一黎唔夠力
二黎上身做唔到前傾
次次都好自然垂直咁

三黎就算用有櫈部機輔助
都唔多Feel到下胸

宜家都係靠用Cable練下胸

其實我覺得同凌空做掌上壓差唔多
撐住既時候就用胸既力抗衡

fat就fat
邊有skinny fat
照食 照上磅 照操野
操得甘 食得岩
慢慢就會手腳粗返 人厚左 肚腩細左

明白
咁瘦撚係咪唔洗專注係有氧？

係有skinny fat架

之前就係見到呢類片

大家點睇？

唯一合理解釋

你阿媽對腳？做咩

得右2似
其他可能落重野 落到testosterone高到變男人
m都冇埋

仔

如果你淨係想增肌增磅就唔洗特登做
如果你本身想練下體能 練氣
做下有氧 我又覺得無咩所謂既

男性特徵出晒黎， 用左咩自己諗

163矮撚瘦底想練身型 應該點入手
怕變小拳石

專練腳板底肌肥大
練上165，四捨五入就170

左2直情男人黎，有訪問佢，係男人聲黎

小妹認為你咁樣係偏見>.<

You覺得呢？

同我一樣都係小妹黎

真心求助
頭先去舒適堡做gym突然間啲人為過嚟同我講話我啲動作唔啱，係咁教我做。的確我都係新手做咗幾個月我都知自己啲動作唔啱。同埋加上我有天生脊椎側彎做過手術同埋有盆骨前傾嘅問題， 聽佢解釋啲肌肉同骨架嗰類講到似層層我個下信到十足。我嗰時仲戇鳩鳩以為佢哋好心幫我點知突然間話帶我入房。三個physical員工加埋我一個圍住係一間好撚逼嘅房，個下冇諗咁多以為真係幫到自己所以就簽咗十六堂，一堂660。之後就即刻叫我上第一堂，上完之後返屋企睇先發現好多人都話physical好撚伏。sell客啲方式同我遇到嘅一模一樣，同埋返到去先明原來佢哋咁急想我上第一堂係因為冷靜期退款一旦你用咗服務之後就冇得退。依家有少少唔知點好求,求各位巴打絲打好心幫助下我。
到底physical係咪真係咁撚伏咁撚唔可靠? 我到依家都仲係覺得佢哋講啲嘢幾有道理因為我脊椎側彎同盤骨前傾嘅症狀都畀佢哋講中, 我自己做gym嘅經驗唔夠又唔係物理治療師, 之前做gym啲師兄都話建議我搵物理治療師畀人睇下好啲,所以嗰下我真係覺得咁樣係可以幫到我改善而家嘅問題,但返到去先知越睇越撚伏, 求求各位大發慈悲幫幫小弟。

返去嘈佢退款啦..
但條款好似話用過佢service就唔退得
呢d銷售手法

佢條款就係有寫冷靜期使用咗服務之後就代表同意同埋滿意服務，之後就即刻吹我去上第一堂，之後教嗰個係個肥仔佢畀啲相我睇話佢攞個唔知咩冠軍 一開始我都覺得冇所謂，之後上堂嘅時候雖然佢教啲嘢都正正常常，我有嘢問佢佢都會答， 但佢又玩手機、同啲同事傾偈、無啦啦又會周圍行。

上完之後我先開始有少少好似畀人昆咗嘅感覺,想問如果咁樣係咪就算去消委會都冇辦法,因為條款寫明咗

伏已中，不過應該都會學到野既，專心操野啦，再諗都無用

都應該幾難退到款如果唔係好等錢洗都唯有硬食
叫佢教多啲compounded movement啦，雖然好似未見過p記教練教squat

其實p記有啲教練ok架 巴打你觀察下先啦 如果覺得佢流既話咪轉第個囉 我之前都買過幾堂 真心學到野

多謝咁多位巴打嘅，幫助小弟感激不盡

介唔介意講邊區

TM

我都係TM喎 不過之前教到我野果個pt走左 依家新果啲唔知得唔得 但聽講有個叫jeff既幾好

我有個fd個fd買左佢十幾堂

cls邊個？ 女定男
女嘅係咪又肥又矮

想請教下各位巴打
本身瘦撚，依家增緊磅，發現個肚腩增長得幾快下(本身無肚腩)，係咪正常?

屌你操你就操啦，買左咪好好利用，睇你講野都知你唔會敢去嘈去點，自己唔識又自學唔到，身體又有特殊問題，咁你咪要請教練囉。上網睇乜7都話呃鳩人架啦，因為好個啲唔會有人講，中撚左伏就會上網屌

利申新手

買左on whey protein隻雲尼拿味
好撚難飲呀屌你
可以點搞 冇信心飲得哂5磅

聽巴打講買左myrprotein 英式奶茶味，幾好飲

myprotein d粉飲落屎水咁

咁可能真係各人口味
我之前買過幾隻都頂唔順
依家試左true mass 朱古力同myprotein奶茶，覺得真係還可以

ON double chocolate 同 Myprotein 奶茶都好飲

佢隻奶茶係真係奶茶咁

飲緊allmax 幾隻味都唔錯

食消脂蛋白粉對減肥有冇幫助？

一星期做3日gym 負重30min 帶氧80min
但都係好肥 所以想問下

真

小弟我173cm 73kg 16%脂肪量
三頭肌外，腰嘅兩旁都有層好厚揸上去會痛嘅脂肪
依排開始認真健身，目的增肌。
希望做到美國隊長咁大隻。
Gym前飲肌酸，Gym後飲蛋白粉
大概訓練表係 : 1.腿，肩 2. 二頭，背 3.三頭，胸
初嚟報到，留返個名

反而試過咁多隻覺得MYPROTEIN 奶茶最好味

myprotein d口感好奇怪

淨係飲myp就唔覺奇怪
籠中鳥xxxxxxxxx是一種病

只要一開始飲就淨係飲myp 唔飲其他 就會覺得myp係最好

識野👍🏻

On 雲尼拿難飲過myp 九成味
只要你經過到依關，以後無粉難到你

我係飲on bsn先轉myprotein
都係覺得myprotein 好飲同平d 先繼續飲

我就係成功既例子

係咪得250g賣？
我都想買

我買左7.5kg

識野

allmax 我兩桶放係office
一桶放屋企
三隻唔同味

如果依家得250g 可能過幾日又會有返大包裝
myp係咁，一時時
新開左包朱古力花生醬，好飲！

自己覺得 朱古力花生醬>奶茶>士多啤莉奶昔>雲尼拿

Myprotein隻北海道牛乳 買左三包 用成年先飲晒

朱古力花生醬難飲到死

巴打allmax有咩味介紹
飲過peanut chocolate唔係幾鐘意

想知MYPROTEIN啲 GYM KOL最多會比到幾多折嘅Code?
依家睇極都係得六折
係咪淨係有活動先比到68折？

依隻我就覺得難飲到仆街
仲要特登整D扮奶既 騷味...

最誇做過35折, 平時就成日有5折 55折

係 開頭飲幾次 好似白兔糖隻味 屌 之後越黎越難飲

頂，打錯左
我意思係60% off 同 68%off

普通choco好正

4折都好 就黎飲哂要買 可否share 下

好想同你做胸利申：淫0

可以上ig搵搵myprotein sponsor左邊個kol 😂😂
覺得邊個操得靚就揀邊個啦

無ig

買咗隻咩零糖零碳水嘅粉
好撚難飲

thanks bro

想請教下
做Deadlift嘅時間Lower back係咪應該完全唔攰先係正確?
之前做DL重量稍為大少少 一發力個陣個Lower back就會有啲拱

宜家已經重練由輕重量做返
但都仲覺得發力順序好難掌握

知唔知點樣拎myprotein sponsor 我見好多人 就算個身材係無做過gym咁都有

一定會充血 漲
但唔會酸同痛

有興趣知但無興趣拎

岩岩由6日PPL 轉左做5日bro split
好唔慣一個星期淨係操得一次腳/一個大肌肉
好似隔左勁耐先操一次大肌肉咁

其實多唔多師兄係咁樣操?可唔可以分享下經驗

deload唔做咁叫咩春deload?

搵到了

大學/球會成員

教練牌/營養師牌

social media 多過10K followers

健腦，咁耐無入黎，三大有無進步先？

同巴打一樣上平下凸

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

myprotein 有無邊款snack 推介？ 想買啲放office 食
買過BSN d bar 甜到瀨屎

即係正常唔會攰?
我知道發力第一下係由腳好似Leg press咁踩地
但唔知點解做大重量個Lower back都會微拱
有邊個部位要加強避免呢個情況?

大家放假日日得閒嘅話會點按排操練?
上/下午Gym 夜晚有氧/Hiit?
想趁有長假期可以最大化增肌減脂個效果

Mp english milk tea flavour even dog dont drink

10k
我10都唔知有冇

Tight core (brace well)/ retract shoulder blades (to make sure the whole back is tight (tension) .......

上/下午好個人化 如果時間允許

我建議你最精神嗰陣去

Gym 嗰日之後再做cardio (唔好太chur)

Btw 日行12000+ 步再加上Daily Calories deficit 200-500 一定okay

朝早空腹有氧，之後夜晚gym

928邊個會參賽？

利申 唔會

gym撚真係好廢 跑個800米跑完之後頭暈想嘔企都企唔穩

利申 就係我自己

咩比賽？

點練 我800都廢
Pb 2:32

Not yet la

癡左線明明係叫我但琴晚睇錯你問緊窮巴

sq+15 dl +10 bp+-0
bw-7

岩岩操返兩星期之前太多戶外活動

我好快會番黎追趕你地

有冇玩具膠製啞鈴比b玩

無, 條粉腸連自己揸住個奶樽飲奶都未識

如果唔係傷左 抖左成2個月 都想試下
聾豬400+未

過咗啦 不過近兩個月冇mood

232 對我嚟講都好勁

勁 點追
香港人呢兩個月點有mood

想問下做完gym食唔食得茶葉蛋

復操進度如何！？

我諗住下個program 行返low Bar

唔食得

Why...?

有個親戚做完尖食一隻茶葉蛋
過左冇耐幾十年就死左
我都已經戒左

我個fd操完食左隻茶葉蛋之後就暴瘦

係唔係因為茶葉蛋削胃？
利申:9up

係呀，佢食埋啲蛋殻

有無食埋啲茶葉？

唔好唔記得健埋腦啊

飲埋D茶 可以中和返

復操撞正大時代 緩慢進行中
希望年尾上到400

squat 400lbs?

kg啦一睇就知

見佢地講緊squat麻

400lbs都係四餅多少少
呢度好多人都唔止四餅啦

Cls

合神你霸埋呢個po 既9up地位我仲有咩生存空間

鈣質嘅嘢你識條鐵咩

屌我研究貓鮮食果陣真係有講磨蛋殼溝肉黎平衡鈣鱗比例

我養雀都會不過我本人唔會

日本綠茶唔得
要普洱先最好

1rm一邊兩餅here
我個squat真係垃圾到冇得再垃圾

下 唔會掛？

好大機會係技巧問題喎

認真
一開始做gym冇做過squat
第一因為康民冇bar
第二膊頭mobility垃圾 而家瘋狂做mobility先好啲
利申冇skip legs用leg press代替
好羨慕人哋squat咁撚重

有冇ching幫我執

一邊兩餅講緊100kg wor
我唔係好信

係呀 屌求其搵個都squat得多過我 好撚自卑

你bench press 係咪大力過squat
deadlift呢？

係bp兩餅3rm
deadlift極少做 第一 feel曬喺個low back 做好多deficit dl都冇改善 用曬weighted lower back extension+hip thrust+leg curl代替
第二 p記啲bar起角 落地撞到個shin好撚痛
不過嚟緊轉會終於

師兄好勁 你好快做到奧賽冠軍

轉邊間 ：0
我個deadlift都未成形，仲係次次都試緊新que
自己que 自己

嚟緊試玩anytime 同247 睇邊間好
有冇總括呢兩間香港邊間好啲㗎？

247 我玩緊
貪就腳

我conv. DL初時問題同你一樣又係食哂下背
之後發現原來係我hip位太低 起始位好似人地做clean DL咁

之後提返起少少個hip 膝頭向後少少 類似stiff leg DL咁就feel到hamstring而唔係食哂下背

你下次試下咁樣會唔會有幫助

不過我都少做conv DL 玩腳仔我都係high bar squat+RDL

我兩間差幾分鐘路程有得揀

轉會有圓餅就試試佢

唔知道轉姿勢會唔會有幫助

Con —> Semi sumo 仲係心郁郁

係啊，不過我唔玩啦，唔想咁大隻
而家每日做10下掌上壓 keep住個身型

最近既anytime係九龍城
24/7係旺角
決定繼續等
聽講有間代理應承左人要一年開夠唔知n咁多間
p記三年約仲有一年半

咁想問下做七應該食d咩？ 或者有咩容易買到即刻食對健身後好？

香港人抵屌

我發現好多人都唔識執野
琴日又係有條友用左幾部機都無執
搞到都唔知係咪仲要用要下一手幫佢執
你話一塊都算啦可能唔記得
p佢個k部部都幾塊餅擺係到就走左去

蝻仲抵屌

喊出黎, 見修身 減得慢左 好似唔郁咁, 而家每次重訓完 做多20分鐘帶氧,
減左4磅, 但力量開始有少少DROP 唔知係食唔夠 定肌肉都可以減緊

２０分鐘HIIT先岩，次次做完都想作嘔。。。
重訓完 都係做d低強度慢行好d，係晒時間多d

有無人用steroid 討論下

一早起身，飲住bcaa做普通帶氧半個鍾

操完再做半個鍾帶氧

應該點都消到500卡強度高d隨時800卡
再每日1萬步=100卡

唔難嘅，其實少左脂肪/食少左碳水都會drop力量，隨非你基因特殊/行緊cycle ，唔好過份擔心

咁多位師兄大家好

小弟用左5個月時間減左30kg

想問下 依家係咪應該主力做多d負重訓練 減少d跑步帶氧

因為個5個月時間我都係做cardio 耐d 約1個鐘

5個月 30kg

你地high calorie shake多數會加咩落去
我會whey+蕉+麥皮+花生醬+蜜糖
想再加多啲野 有咩idea除左生果

堅果類？

加d橙皮添

有無徒手訓練既巴打,如果一星期3次全身有無參考

我本身好肥 一星期跑足6日咁濟

介唔介意講身高體重 bf%

茶葉先岩

第一次聽 聼朝試

yogurt？

雪糕

Team Joined 10mm lever belt 650hkd係咪算抵屌
sbd要1880 pioneer要800

oh yeahforgot this

直接上頂裝

No money no belt

上頂裝即刻每邊三餅

3塊餅都係10lb

想請問有冇tg group 想入

我聽講sbd腰帶一世唔壞就直上左

而家都心郁想買sbd tee
當我有朝一日可以推2餅 拉4餅就買

181cm 113kg> 81左右
bf%係乜?

Body fat rate

有無巴打有飲mars蛋白粉 評價如何
買左7包試飲覺得唔錯
想買埋佢個樽 點睇 thanks

冇去量過

但手臂同大脾都感受到仲有好多肥肉

想問下有咩exercise 可以改善a字駁嘅問題？

唔該

我自己就參考呢張圖，平時好難搵到體脂磅
不過唔係好準，我睇好多日本妹減肥ig睇落似25%但測體脂show到接近30%

未做到都買左
藍色好靚
藍底白字

我目測似20~25之間

會唔會係日本妹體脂去咗度

女仔量體脂好唔準

台妹先係

Why ?

師兄知道乳房主要由咩組成嗎

殖膠？

我以為係水袋

新手無知一問，點增加肌肉量？
新手點知自己有無做岩肌肉，做岩動作？

Ok you win

飲過烏龍茶味, 算係非常好飲, 完全唔似奶
不過$20一包有D 貴

點增加肌肉量 <- 食訓操
做岩肌肉，做岩動作 <- 自學只有睇書睇片, 如果有人教就最好

Pioneer 一定好過team joined

利申：用緊

我下年先課SBD

唔係講笑Bench 真係好難有好大進步

我U74kg 目前71kg bf 14-15% 175cm

如果胸+肩+跑步/背+二頭+跑步
咁樣2日輪流做好唔好

呢2 sets就係我平日通常做既routine
想問下你地通常做幾多個動作
例如胸同背我做3個動作基本上已經覺得好辛苦下 有冇人幫我執執
如果我加leg day就冇得跑步 因為我想快D cut落去 想問其實加唔加leg day好

A
Barbell Chest Press(~60kg) 5X5 rest:2.5min
Machine Chest Press(~40kg) 12X4 rest:1min
Dumbbell Chest Press(~15kg) 12X4 rest:1min
Side Raise
腹
跑步

B
Pull Up(~75kg) 5X5
Lat Pull Down(~40kg) 12rm4
Seated Row(~35kg) 12rm4
Inclined dumbbell curls
腹
跑步

畀意見之前 我想知你train咗幾耐？

唔該晒你先
半年左右 一開始係咩都唔識
姿勢都掌握左好多 而家冇一開始咁唔識沉肩夾背
但deadlift同squat就唔識

好啦咁首先分析咗你嘅安排先
A: Total sets : 17-20左右
B: Total sets: 17-20 左右

如果一個禮拜操四次 68-80sets week total

睇數字上對一個新手來講都算係咁但係～
我就嫌你做膊頭做得少～ 建議你喺原本嘅A routine 加一個 3-4 sets 8-12 reps 嘅DB Shoulder Press (Standing > Seated)

然後你話你辛苦跟住我一睇⋯⋯ Rest 1min ...
如果你覺得真係太辛苦你可以嘗試休息長少少( 當然如果時間唔容許就算) 其實休息嘅時間徘徊喺1-3mins 都可以當然你可能會問咁點解有啲人會提倡休息1分鐘就繼續做？

答案:係佢哋想要最大化Time Under Tension (不過如果對於新手我建議淨係細肌肉咁樣訓練就好啦！Like Biceps)

至於做腳方面，我明白新手如果冇教練係自學嘅話其實，真係會比較少接觸學Squat/ Deadlift (因為驚受傷)。我絕對理解，但係如果你唔介意的話可以拍片拎上嚟呢度畀我哋睇，我哋會盡力畀意見你。

咁新手起步我可以建議你試吓接觸：
Bw Squat or Lunges/ Globlet squat/ RDL ...

最後如果我有咩答少咗請你再話畀我知。

*本人只係一個健力小薯

真係比你講岩 1分鐘Rest真係好攰!
可能我要延長下rest既時間 未休息夠一分鐘就勁快到
同埋我每set 12下既都盡量做到起碼40秒 離心個下慢D 所以又係好辛苦

介唔介意問到大家少少野
因為我而家身材都仲係好差 咁又唔係多肌肉 但又多脂肪
所以都唔知定位係增肌好定減脂 我都明可以同時
但食野方面應該係食大過TDEE好定細過好?
以下係身材照

如果真係喘晒氣就休息耐少少啦～
我自己做Big3 最少都要休息3分鐘

至於定位方面呢其實你咁新嘅新手，增肌同減脂唔需要分開講㗎～兩樣可以一齊做。

方法好簡單：你試吓食>TDEE 200-300左右，然後每個禮拜上一次磅。

情況一：重咗但係望落去好似lean 咗，咁樣話畀你知你有淨肌肉增加，同時有可能減少緊脂肪。請您繼續維持TDEE >200-300

情況二：重咗但係望落去肥咗，請你即刻食TDEE 唔好多唔好少，再觀察一個禮拜睇下體重點樣變化。仍然唔滿意嘅～再減200-500。

情況三：不變/ 輕咗喎，但係望落去少咗脂肪。咁真係恭喜你！繼續維持或者加200-300TDEE 都唔係一個大問題。

另外只係一個小小嘅意見，麻煩養成一個量度食物嘅習慣，如果唔係你計Macro都冇用，因為error 可能好大。

Rest cardio 嘅好處其實除咗可以減脂之外
重可以加快肌肉復原

都係果句最緊要方便你自己！

今晚屋企附近有冇放映會
有冇手足得閒可以落去睇住唔好比暴力事件再發生

Creatine搞到出粒粒點搞
又唔想停

咁大個人第一次著四角底褲
大脾位好緊，正唔正常
其他位都舒服

明白 希望可以操到d線條出黎

我想問myprotein 啲衫係味fit 亞洲人身型，定偏大？

Search TDEE

EAT at least your bw (lbs) protein

我之前74kg bf 18% (175cm) S 幾fit

same height s fit

唔該曬，我68kg (166cm)仲諗住買M 如果我着M 件衫會好長

四日有五單叫得出名既抗爭界人士比人打
我覺得今晚放映會係高危

做咁多gym 就係要保護自己同身邊嘅人
利伸我要比人保護

點解台灣個大h 75kg都可以咁大隻

因為佢得米七

認真一問 點解我成日操胸個陣 做好多動作都覺得主要係用緊三頭既力 而唔係胸既力
雖然個胸都有感受 但係成日都係個三頭做做下脹鳩哂做唔到落去 好想操大對波
係姿勢錯咗定係咩問題呢

我都係咁
我一直將個重點放左落伸直隻手度
而唔係將個胸夾埋 而家開始FEEL到個胸
就係重點FEEL下將個胸夾埋 即係盡量將手爭帶去個胸度

唔知tj嗰啲邊個幫佢整嘅呢

做運動一定要著3角
承托>Anything

我著4角短嘅 但唔係boxer 好撚冇安全感

我都有嘗試過盡量帶落個胸到 我自己諗過個原因可以係做得太重 因為我未去gym room之前屋企有啞鈴 就瘋狂淨係操二三頭 懷疑宜加做到重係因為隻手而唔係個胸 所以想上黎問下有冇呢個可能性
對波操唔大真係唔開心

新手留名 想問下172體重68 體脂19%左右 究竟應該bulk先定係減肥先？

ok買左條eva 底褲自high

其實會關事係關神經事 做推既時候你慣用左三頭 但你操開三頭理論上應該係胸會快攰過三頭 所以你個胸唔脹反而係三頭脹明顯係發錯力
你focus左落三頭度啦
你操胸操咩動作？
其實你幻想一下三頭既作用只係將隻手伸直 而家做bench press 只係用三頭發力唔同胸 你個動作會係點？ 就係大字形打開左對手 而胸肌先係將既手爭帶上去 千奇唔好成日諗住伸直隻手 你訓係床其實都可以練到bench press點發力 可以闊手少少feel下個胸肌發力

做咩動作都未講.... FEEL唔到多數都係姿勢問題

我第一組動作就係做bench press 對波係有脹既 不過個三頭脹得仲勁過個波 之後個三頭緊哂實哂咁 好難發力 我有刻意唔伸直隻手 但一去到頂鋒個個位唔伸直就覺得個力集中左係個三頭到 好似用緊個三頭hold實咁
成日就係個波係就係有d脹 但會因為三頭緊撚哂而做唔到其他動作 又或者要做輕d

你做幾重？

30 - 35kg barbell既話

用機玩下先 再唔係試下吉BAR 慢慢推去感受下

會唔會只係渣太窄

玩開6日PPL LM

我諗真係要慢慢感受下 好似操大對波阿
其他位都還好 係對波

有冇人用過 phoenix a1/a2 按摩槍？
好唔好用？

用緊a2

用下dumbell, 個adduction用多啲。同埋可以試下做1.5rep 做一下完整加半下bottom 等個胸用多啲

收到 下次操胸會試下

做pull up/lat pull down 每次都係二頭最先fatigue
有冇咩方法改善 前臂同二頭都好快酸 係咪要額外操個二頭 但我操完背又已經冇晒力再做彎舉

見a1同a2都係差300/400左右，值唔值得升？
定booster M？

我大部分時間都用大頭同第二段速，冇咩後悔買平版

新手留名

背脊肌肉耐力好低， 8RM第二組做得三下，做唔到第三組 減少少重量（5Kg左右）即刻差勁遠

These three aspects are crucial factors in bodybuilding: exercise, diet and sleep 💤 My friend sometimes has a snooze at lunchtime because he has so much work to do that he feels drained. He likes to nap on the sofa or at his desk by the fireplace when everybody else is having lunch outside. He once brought his work along to the library where I saw him doze off at the table. Having a snooze by the fire is a marvelous way to recharge your energy though.

tldr

你淘寶定買香港行貨？

咩動作？

你地飲食方面有冇特登去計算？

明白 我試下闊手D先

引體上升

抖耐啲 大約2-2:30

我一開始都係咁

抖耐左先做到 4x10

放鬆前臂

拉力帶

請問依家北角go24一個月幾錢？同埋咩時段比較多人

完全無心機操野

推完胸係咩原因同埋有冇解決方法，因為都痛左兩三日

岩岩開始做？
一定係整親
一係好撚應

屌原來冇寫係條腰左邊好痛，但係又唔係推完即刻覺得痛，係第二日先痛

拱太勁，d力落左去，酸定痛先，有分別架啵

試下拉下筋 拉返鬆佢
似係arch太勁 拉親
太痛就睇e生

有冇咩拉筋動作好做

初頭係酸，唔知係咪用roller同埋嗰啲波用得太勁搞到今日痛

有無巴打係P記夜晚操 個會藉可以帶人入去

有冇巴打知邊到有啲細gym質素ok又平？
唔係太想去大場簽1-3年死約 想要個靜靜地嘅場同女朋友一齊gym
上網睇到有間d2 fitness，有冇巴打去過

屌那星，操野定偷情

女朋友唔肯去大場 佢覺得好恐怖

想問下做二頭肌 點解左手做做下成日覺得有用胸肌力 而右手冇 應該點做

咁都要篤爆人既

想少人d又關偷情事 想像力豐富

咪摸身摸勢

其實想練心肺除左做帶氧/HIIT之外仲有咩方法?

我見啲人話做帶氧會影響增肌 但我本身心肺又好弱想訓練下

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

想請問下屈臣市嗰隻holland barrett 增重粉好唔好？ 好似幾底咁。。

倉爸

一磅半 169$
好貴

點都抽日做下，對重訓有幫忙

有無清去開 go24?
多唔多人

腸胃炎左成個星期 吸收勁差 係咁痾 望住自己瘦左勁多好唔甘心 究竟幾時先好得番

爸爸接我放學

上個legday 同一個重量玩10組
10 10 10 10 10 8 6 6 5 5
後面無力玩pause squat

今日同樣重量第一set 5下都有d辛苦 狀態差到

請問BMI正常範圍但有肚腩其他位無乜肉
依個情況想增肌同時減肚腩係咪食低過TDEE再食kg x2 protein?

成日話要練到明顯紋理
但小弟覺得上胸炸到同個肩痴埋
先型 真係唔知要操幾耐先做到咁

如果有賭開馬 應該見過馬後脾
類似咁既胸好正

天生肥仔波 胸型超核突。。。。。。。。。。。。

上胸同前膊個連接位點練，求教學，係咪練到個上胸夠full就自然會咁

唔識駁命推胸囉

我覺得呢D真係睇基因
就算落野都未必有咁既效果

唔睇個頭都認得係Jeff Said
我係咪轉咗gay 我自己都唔知

果然係基佬

想問小小有關workout program既嘢
小弟我依排得閒可以一星期操6日，間唔中都有跟PT操下，有人抖下可以玩重啲

現時大致既program係:
1 Push
2 Pull
3 Leg
4 Push
5 Pull
6 Leg

同PT傾過，佢建議可以咁改:
1 Chest+Tricep
2 Back+Bicep
3 Shoulder+Abs
4 Leg
5 Bicep+Tricep+(Rear Delt)+Abs
6 Cardio

我個人都考慮過下，想法係:
1 Chest+Tricep/Shoulder
2 Back+Bicep
3 Leg
4 Arm(Bicep+Tricep+Shoulder)+Abs
5 Upper body
6 Leg

有經驗既巴打可以比啲意見嗎？

好撚多人，想玩p記 想搵人d plan可以帶朋友個個帶我入去

唔知荃灣朝早 10 - 1 多唔多人
我唔想續 p 記 , 好多 sales 好煩

我夜晚去...好多人
好多荃p轉左過黎， 朝早真係唔知

你既目標係咩先？

減脂增肌同由體重7x kg減到65-68 kg左右

琴日練完胸 之後跑完步開始腰背痛
今朝起身仲痛 位置大約係背部肋骨既位置
訓係度會痛 坐低埃住唔痛 坐低旋轉會痛
而家諗緊睇唔睇醫生好 如果睇既話應該睇邊種

肌肉唔痛 係郁到某d位先痛

拉傷個背, 抖多1 2日, 自己用野鬆下, 再多幾日都仲痛就要睇醫生

斜板飛鳥落到底

Body fat幾多
有減脂增肌就會慢
有增肌就難減脂
除非新手

你有跟PT，你覺得佢有料就跟佢果套啦
至少佢清楚過我地對你既認識

做oly lifting畀人屌我嘈可以點應付
仲要係啲pt同我講
利申 唔係叫得嘈呀 話落地太大聲

請問邊度可以搵個好嘅PT
最緊要唔好太貴

首先，人地係咪地鋪，gym room樓下有冇其他店鋪

點解你唔join cross fit 場貴係貴得有道理

個場唔做得完整only lifting，你咪拆開玩住先

我想問玩overhead press個陣，應唔應該Depress個肩甲骨？係咩盡量唔會用到trap?

Body fat 早兩個月度係31.5%
而家應該低少少
Skeletal muscle mass就正常range
開始咗未有半年
早幾個月都有操過，但唔密，而且無乜規律無program無乜控制飲食
係依排先開始認真健身，密密操

唔應該

唔單止唔應該 你重要有upward rotation
如果唔係你會骨撞骨夾爆個肩

最好係企喺度做
個背貼住張bench做壓住scapula唔好嘅
ohp係scapula movement

Knowledge from athleanx

7x kg都31.5%body fat?
師兄你身高幾多

啱啱好過米7少少

同埋以前ug太放肆
一星期兩三包薯片加經常鋸扒同薯條

大家加油 我都唔好得你好多
啲脂肪去晒個肚度

我都係core多脂肪

我矮過你我都7X KG 都冇31.5%
不過唔緊要啦體脂率都係拎黎做參考姐，只要一直用返同一個測量方法去睇改變既走勢就得
睇黎應該岩岩做完inbody冇耐唔洗太執著啲數字
如果一星期做到六日推拉腳推拉腳都幾方便控制訓練量
你PT個計劃每星期既胸，背訓練日得一日
如果以一星期16組胸20組背計分開兩日做個質素會好過一日做哂好多
多左一日專做賻同多左一日專做手臂後賻同腹肌同帶氧，我喜愛專注係大肌群上既 胸背腳
我個人喜好推拉腳好多，因為三大訓練頻率高，對力量成長幫助大啲
不過我目標同你唔同，你係增肌減脂，我係增力減脂
飲食控制少少已經減重減得好快，如果你真係3X% BODYFAT
我依家有時一日食三餐炸野以一星期黎計都唔會上磅，但平時食清啲係真
可以既話自己備餐啦

人體設計本來就用肚同大脾黎做後備庫
瘦淨肚腩同大脾呢啲唔出奇
但唔好諗住練多啲腹肌可以令條腰冇咁多脂肪，唔WORK的
你PT應該都有講過

佢都有話唔洗操得多，但我係好少操core
因為懶

而家一日有兩餐自己煮，好控制啲
我個人都認同推拉腳多啲，因為可以操兩次
感覺力量係有明顯進步
不過都明白佢係想針對我某啲弱點而咁set split，但係每part一星期一次，我覺得唔夠effective efficient

深蹲硬拉肩推練到極多core
我從來唔練腹，淨做呢啲同單farmer walk
core大力左好多
用腹輪試
以前接親吻大地
依家可以做三下再親吻大地

得罪講句
新手係冇弱點

外形上當你有啲部位特別細先叫弱點
力量上係你舉到某個停滯位上唔到叫弱點

有返一定成績先會知咩為真正既弱點

但都要獨立練下既，我覺得
肌肉主動用得多會好啲

獨立練同主唔主動用冇一定關係，硬舉核心唔主動出力做得重會好易傷
腹肌係功能上屬於傾向維持長度對抗改變
你可以搜尋一下相鄰關節假說(JOINT-BY-JOINT APPROACH)

Btw有啲動作係好高成癮性，我覺得
深蹲同Barbell row，我自己就一定每次操都做

有啲教練傾向鐘意某種動作
佢都會影響到你
我以前唔鐘意深蹲，直至我跟左一個超愛深蹲既教練
leg day永遠最認真

地舖嚟呀…我join個陣問過個staff話可以我先join
年尾完約就轉會了
CF gym大家有無介紹？

我早排做clean 唔比就咁係shoulder 放，做做下就傷咗lower back 了

我淨係clean會係rack出面做 set ohp咁上下高度 做到放係rack 拆餅再放落地

今日又要做small 3 去 rehab 了，今日上唔到1000lbs啦